831暴動罪名不成立，親友：你聽日可以準時返工啦

立場報道2020/10/31 — 10:23

「陣地社工」成員陳虹秀等 8 人，被控去年 8 月 31 日在灣仔參與暴動案，法官沈小民早前裁定陳虹秀的暴動罪表證不成立，當庭獲釋，餘下 7 名被告則繼續處理，並於今日裁決，法官裁定 7 人暴動罪不成立，第四被告另被控的一項在公眾地方管有攻擊性武器亦不成立。

案件開庭前，多名被告的親友到庭等候旁聽，不少人於庭外與被告相擁安慰，有被告與十多名親友圍圈祈禱，期間有人雙眼通紅，眼角泛淚，場面令人傷感。有被告進入法庭等候裁決時，有親友大叫「加油」。

法官宣佈各被告罪名不成立一刻，庭內隨即掌聲雷動。散庭後有被告難掩激動，失聲痛哭，有被告與親友及律師相擁致謝，眾人均眼泛淚光，場面感人，期間有人指「呢個先係正常結果」，亦有人指「好似突然派彩咁」，更有親友向罪名不成立的被告表示，「你聽日可以準時返工啦」，對方回答「係呀，可以返工啦」，如釋重負。

個親友係藍定紅

點解可以咁好笑

P.S 香港應該有五百萬個親友

可以返工啦

好明顯講笑啦，苦中作樂姐

搞完一輪又是想返工

港豬媽：

呀仔第二日可以返工，冇事啦

咪就係
同坐冤獄比較，就連番工都變得令人嚮往，係幾咁荒謬

係

我好想所有手足聽日都可以返工

快走呀，好快會上訴，國安又可能搞搞震

藍屍點會去旁聽

on9

仲番乜撚野工

即刻訂最近嗰張機票去英國避啦

Dojoke 一定上訴 到時換個紅官判死撚硬

去英國避幾個月先啦

快啲走啦
doj會上訴，跟住搵紅官挫到你坐為止

沒有暴徒 只有暴政

Dojoke真心好大機會上訴

難得有機會合法途徑走都唔走的話

到時一定後悔

直系親屬：李嘉誠

認真，律政屍一定上訴
只要有個紅官就一定會入到
難得而家有得走，認真諗下走唔走到

我真係好鍾意返工

最起碼唔洗為班淨係識返工既香港人坐
齊齊返工仲好

831 14個月既小勝禮物